396. What will be the output after the following statements?
a = [0, 1, 2, 3] 
del a 
print(a)

a. None 	b. Null 	c. [0, 1, 2, 3] 	d. NameError

Answer: d
# a가 전부 삭제되었으므로 print(a)를 실행할 수 없음 


397. What will be the output after the following statements?
a = [0, 1, 2, 3] 
del a[:] 
print(a)

a. None 	b. [] 	c. [0, 1, 2, 3] 	d. NameError

Answer: b
# list a 안에 있는 값들을 전부 지웠으므로 print(a)를 하면 빈 list가 반환됨


398. What will be the output after the following statements?
x = [i*2-4 for i in range(5)] 
print(x)

a. [0, 1, 2, 3, 4, 5] 	b. [0, 1, 2, 3, 4] 
c. [-4, -2, 0, 2, 4] 	d. [0, 1, 4, 9, 16]

Answer: c


399. What will be the output after the following statements?
x = [i**2-3 for i in range(0,7,3)] 
print(x)

a. [-3, 6, 33] 	b. [0, 1, 2, 3, 4] 
c. [-3, -2, 0, 2, 3] 	d. [-3, 9, 18, 36]

Answer: a


400. What will be the output after the following statements?
x = [i**4//7 for i in range(0,6,2)] 
print(x)

a. [0, 2, 36] 	b. [0, 1, 2, 3, 4] 	c. [0, 6, 2] 	d. [0, 2, 14]

Answer: a


401. What will be the output after the following statements?
x = [int(i**3/3) for i in range(0,5,2)] 
print(x)

a. [0, 2, 36] 	b. [0, 2, 21] 	c. [0, 6, 2] 	d. [0, 2, 14]

Answer: b


402. What will be the output after the following statements?
x = [int(i/2-5) for i in range(3,8,2)] 
print(x)

a. [-3, -2, -1] 	b. [0, 2, 6] 	c. [0, 1, 2] 	d. [-3, -1, 3]

Answer: a


403. What is the famous one-line Hello World program of Python?

a. print("Hello World!") 	b. print "Hello World!"
c. print("Hello World!")! 	d. print("Hello World!"):

Answer: a


404. What is used for multi-line strings in Python?

a. Three braces {{{ }}} 	b. Three Colons ::: :::
c. Three hashes ### ### 	d. Three Quotes ''' '’’

Answer: d


405. What will be the output after the following statements?
x = 90 	y = 'I ran for %s minutes’ 
print(y % x)

a. y ran for x minutes 	b. y ran for 90 minutes
c. I ran for 90 minutes 	d. I ran for x minutes

Answer: c
# print(y % x)와 같이 대입하는 방법도 있다! 


406. What will be the output after the following statements?
x = 'She’ 	y = 60 
z = 'ran for %s minutes’ 
print(x, z % y)

a. ran for 60 minutes 	b. she ran for 60 minutes 
c. She ran for 60 minutes 	d. x ran for 60 minutes

Answer: c


407. What will be the output after the following statements?
x = 75 	y = 60 
z = 'ran for %s minutes' 
print(z % y)

a. ran for 75 minutes 	b. ran for 60 minutes 
c. ran for 135 minutes 	d. y ran for 60 minutes

Answer: b


408. What will be the output after the following statements?
x = 7 	y = 6 
z = 'He ran for %s minutes for %s days' 
print(z % (x, y))

a. He ran for 7 minutes for 7 days 	b. He ran for 6 minutes for 6 days
c. He ran for 6 minutes for 7 days 	d. He ran for 7 minutes for 6 days

Answer: d


409. What will be the output after the following statements?
x = 'Python 2’ 	y = 'Python 3' 
z = 'We can convert %s program to %s program' 
print(z % (x, y))

a. We can not convert Python 2 program to Python 3 program
b. We can not convert Python 3 program to Python 2 program
c. We can convert Python 2 program to Python 3 program
d. We can convert Python 3 program to Python 2 program

Answer: c


410. What will be the output after the following statements?
x = ' ' 
print(x*5)

a. Displays a tab 		b. Displays 5 spaces 
c. Displays a newline 	d. Displays 10 quotes

Answer: b


411. What will be the output after the following statements?
x = 'no’ 
y = 'yes’ 
z = 'may be’ 
a = [y, z, x] 
print(a)

a. 'yes', 'may be', 'no’ 	b. 'no', 'may be', 'yes’ 
c. ['no', 'may be', 'yes’] 	d. ['yes', 'may be', 'no’]

Answer: d


412. Which of the following operations is not possible while manipulating lists?

a. Addition 	b. Multiplication 	c. Division 	d. Deletion

Answer: c
# a 더하기, b 곱하기, c 나누기, d 삭제
# list의 활용 문제!
ex) 
+: [1,2,3] + [4,5,6] = [1,2,3,4,5,6]
*: [1,2] * 2 = [1,2,1,2] 
del[:] = []

# list를 산수처럼 나누는 건 불가하다. 


413. Which of the following is used by interpreter to identify code blocks?

a. Braces 		b. Indentation 	c. Commas 	d. Expressions

Answer: b
# 블록을 식별하는 건 들여쓰기로 구분한다. 


414. What will be the output after the following statements?
x = ["Yesterday's", "Today's", "Tomorrow's"] 
y = ['weather', 'temperature', 'humidity’]
for i in x: print(i, end=' ‘) 
for j in y: print(j, end=' ‘)

a. Yesterday's Today's Tomorrow's weather temperature humidity 
b. Yesterday's weather temperature humidity
c. Yesterday's weather temperature humidity Today's Tomorrow’s
d. Yesterday's weather Today's temperature Tomorrow's humidity

Answer: a


415. What will be the output after the following statements?
x = ["Yesterday's", "Today's", "Tomorrow's"] 
y = ['temperature'] 
for i in x: 
    print(i, end=' ') 
    for j in y: 
        print(j, end=' ‘) 

a. Yesterday's Today's Tomorrow's temperature 
b. Yesterday's temperature
c. Yesterday's temperature Today's Tomorrow’s
d. Yesterday's temperature Today's temperature Tomorrow's temperature

Answer: d

