456. What will be the output after the following statements?
import keyword 
print(keyword.iskeyword('Python'))

a. True 	b. keyword 	c. for 	d. False

Answer: d
# 키워드(예약어)인지 확인 - T/F로 반환 


457. What will be the output after the following statements?
import random 
x = [3, 8, 6, 5, 0] 
print(random.choice(x))

a. A random element from the list x 
b. The list x
c. A random element from the list x, excluding 3 and 0 
d. A random element from the list elements 3 and 0

Answer: a
# list x안에 있는 숫자들 중 하나를 무작위로 뽑아낸다 


458. What will be the output after the following statements?
import random 
x = [3, 8, 6, 5, 0] 
random.shuffle(x) 
print(x)

a. A random element from the list x 
b. The shuffled list x with the elements mixed up
c. A random element from the list x, excluding 3 and 0 
d. A random element from the list elements 3 and 0

Answer: b
# list x를 무작위 순서로 섞는다 


*459. What will be the output after the following statements?
import random 
x = [3, 8, 6, 5, 0] 
y = random.shuffle(x) 
print(y)

a. A random element from the list x 
b. The shuffled list x with the elements mixed up
c. None 
d. A random element from the list x, excluding 3 and 0

Answer: c
# 이건 왜 안되는지 모르겠네.....

460. What will be the output after the following statements?
import sys 
x = sys.stdout.write('Python Jobs')

a. A random character from the string 'Python Jobs' 
b. Python Jobs 
c. None 
d. PJ 9

Answer: b
# () 안에 있는 문자열 출력 


461. What will be the output after the following statements?
import time 
print(time.time())

a. Current time in seconds since the Epoch at 00:00:00 GMT on January 1, 1970
b. Today's time in hours 
c. None 
d. Today's time in minutes

Answer: a
# 70년 1월 1일을 기준으로 현재 시간까지를 초 단위로 환산해서 출력
# 사실상 쓰레기값.... 


462. What will be the data type of the output after the following statements?
import time 
print(time.time())

a. String 		b. Integer 	c. List 	d. Float

Answer: d


463. What will be the data type of the output after the following statements?
import time 
print(time.asctime())

a. String 		b. Integer 	c. List 	d. Float

Answer: a
# 요일 월 일 시:분:초 년도 순서로 출력 


464. What will be the output after the following statements?
import time 
print(time.asctime())

a. Current time in seconds since the Epoch at 00:00:00 GMT on January 1, 1970
b. Current date and time 
c. None 
d. Today's time in minutes

Answer: b


465. What will be the output after the following statements?
import time 
y = (2016, 2, 10, 12, 45, 32, 5, 0, 0) 
print(time.asctime(y))

a. Current time in seconds since the Epoch at 00:00:00 GMT on January 1, 1970
b. Current date and time 
c. Sat Feb 10 12:45:32 2016 
d. No output

Answer: c
# y = (연도, 월, 일, 시, 분, 초, 요일, ?, ?)


466. What is likely to be the output after the following statements?
import time 
y = time.asctime() 
print(y[:3])

a. 2016 	b. 3:40 	c. Mon 	d. 04

Answer: c
# 문자열 슬라이싱. 0-2번째 자리 출력 


467. What will be the output after the following statements?
import random 
print(int(random.random()*10))

a. 10 	b. A random integer number within the range of 0 to 9
c. None 	d. A random floating point number within the range of 0 to 9

Answer: b
# 10미만의 임의의 수를 출력 


468. What will be the output after the following statements?
import random 
print(int(random.random()*10) + 1)

a. 11 	b. A random integer number within the range of 0 to 11
c. None 	d. A random whole number within the range of 1 to 10

Answer: d
# 1~10까지 임의의 수 출력 


469. What will be the output after the following statements?
import random 
print(random.sample(range(20), 5))

a. A list of 5 unique numbers within the range of 0 to 19 
b. A list of 5 unique numbers within the range of 0 to 20
c. A list of 4 unique numbers within the range of 0 to 19 
d. A tuple of 5 unique numbers within the range of 0 to 19

Answer: a
# 20미만의 수를 임의로 5개 출력. 중복 없음. list로 반환


470. What will be the output after the following statements?
import random 
print(random.sample(range(5, 20), 4))

a. A list of 5 unique numbers within the range of 4 to 19 
b. A list of 5 unique numbers within the range of 5 to 20
c. A list of 4 unique numbers within the range of 5 to 19 
d. A tuple of 4 unique numbers within the range of 5 to 19

Answer: c
# 5~20미만의 수를 임의로 4개 출력. 중복 없음. list로 반환 


471. What will be the output after the following statement?
print(a)

a. SyntaxError 	b. TypeError 	c. ValueError 	d. NameError

Answer: d
# 선언된 변수 a가 없음 


472. What will be the output after the following statement?
a = "Python Practice’

a. SyntaxError 	b. TypeError 	c. ValueError 	d. NameError

Answer: a
# 따옴표 혼용. 구문 오류 


473. What will be the output after the following statement?
a = true 

a. No Error 	b. TypeError 	c. ValueError 	d. NameError

Answer: d
# 변수 true를 정의하지 않음. 여기서의 true는 bool이 아님 


474. What is the value of the NoneType data type?

a. undefined 	b. Null 	c. Nan 	d. None

Answer: d
# type(None)을 출력하면 NoneType이 나온다 


475. What will be the output after the following statements?
def xyz(): a = 56 
xyz() 
print(a)

a. NameError 	b. 56 	c. a = 56 		d. xyz

Answer: a
# a는 지역변수로 return값 없이는 가지고 나오지 못한다 


ALGORITHM HOMEWORK
• 피보나치 수열이란, 첫 번째 항의 값이 0이고 두 번째 항의
값이 1일 때, 이후의 항들은 이전의 두 항을 더한 값으로
이루어지는 수열을 말한다.

• 인풋을 정수 n으로 받았을때, n 이하까지의 피보나치 수열을
출력하는 프로그램을 작성하세요
• n = int(input("num? : "))
  num? : 13 
  0, 1, 1, 2, 3, 5, 8, 13

1. 파이썬 코드와 결과 포함한 사진 제출 
2. 순서도나 수도코드까지 작성하면 extra credit 
3. 각 행마다 주석 달기 필수, 미 기재 시 감점 

i = 0 # index. 
p = 0 # previous. 이전값
s = 1 # sum. 현재값
t = 0 # temp. 임시값  

args = int(input("num? : ")) # 숫자 입력 

while s <= args: # 입력받은 수보다 작거나 같으면 실행 
    if i == 0: # i가 0이면 
        print(0, end=' ') # 0 출력
    if i == 1: # i가 1이면 
        print(1, end=' ') # 1 출력 
    t = p # 임시변수에 이전값 저장
    p = s # 이전값에 현재값 저장 
    s = s + t # 현재값에 직전에 이전값을 저장한 임시값을 더한 값을 저장 
    
    if s > args: # 만약 현재값이 입력받은 수보다 크다면? 
        break # 반복문 탈출
        
    print(s, end=' ') # 현재값 출력 
    i += 1 # 인덱스 1 상승