326. What is the data type of a after the following statement?
a = {'A':1, 'B':2, 'C':3, 'D':4}

a. List 	b. Dictionary 	c. Tuple 	d. Set

Answer: b


327. What is the data type of a after the following statement?
a = (1, 4, 3, 6)

a. List 	b. Dictionary 	c. Tuple 	d. Set

Answer: c


328. What is the data type of a after the following statement?
a = [1, 4, 3, 6]

a. List 	b. Dictionary 	c. Tuple 	d. Set

Answer: a


329. What is the data type used to store values in key values pair? '

a. List 	b. Dictionary 	c. Tuple 	d. Set

Answer: b


330. In IDLE shell, which of the following statements gives SyntaxError?

a. "Python\tis\tEasy\n" 	b. "Hello, it's very easy to learn Python"
c. "Python", "easy" 		d. "Python is easy'

Answer: d


331. What will be the output after the following statements?
a = 45 	b = 55 	c = (a + b) / 2 
print(c)

a. 45 	b. 50.0 	c. 45.0 	d. 55.0

Answer: b


332. Which of the following has the highest precedence in an expression?

a. Parentheses(괄호) 	b. Exponential(지수)
c. Division(나눗셈) 		d. Subtraction(뺄셈)

Answer: a


333. What will be the output after the following statements?
a = 4*3**2 
print(a)

a. 32 b. 144 c. 36 d. 24

Answer: c


334. What is the name of Python's built-in module for regular expressions?

a. regex 	b. regexes 	c. REG 	d. re

Answer: a


335. What is the name of Python's built-in module for delimited files?

a. csv 	b. tsc 	c. delimited 	d. pipe

Answer: a
# CSV(Comma Separated Values, 쉼표로 구분된 값) 형식
# 스프레드시트와 데이터베이스에 대한 가장 일반적인 가져오기 및 내보내기 형식 


336. What is the name of Python's built-in module for basic date and time types?

a. date 	b. time 	c. datetime 	d. dates

Answer: c
# datetime: 날짜와 시간 관련 모듈 


337. What is the name of Python's built-in module for email related tasks?

a. mailserver 	b. email 	c. message 	d. mail

Answer: b
# email: 메일 관련 모듈


338. What is the name of Python's built-in module for reading passwords?

a. getpass 	b. password 	c. login 	d. readpass

Answer: a
# getpass: 패스워드를 읽기 위한 모듈 


339. What is the name of Python's built-in module for IPv4/IPv6 manipulation?

a. getip 	b. ipman 		c. ip 	d. ipaddress

Answer: d
# ipaddress: IPv4/IPv6 주소와 네트워크를 만들고, 조작하고, 연산하는 기능 


340. What is the name of Python's built-in module for encoding/decoding JSON format?

a. json 	b. jcode 	c. jsonencode 	d. jsoncode

Answer: a
# json: JSON (JavaScript Object Notation) 형식 인코딩/디코딩 지원


341. What is the name of Python's built-in module for Python keywords?

a. string 	b. keyword 	c. stringtest 	d. keytest

Answer: b
# 키워드(Keyword): 파이썬에서 이미 예약되어있는 문자열로서 다른 용도로 사용이 불가능한 문자열


342. What is the name of Python's built-in module for mathematical functions?

a. maths 	b. mathematics 	c. math 	d. mathfunc

Answer: c
# math: 수학, 계산 관련 함수 모음 


343. What is the name of Python's built-in module for operating system interfaces?

a. windows 	b. liunx 	c. operatingsystem 	d. os

Answer: d
# os: 기타 운영 체제 인터페이스 


344. What is the name of Python's built-in module for data pretty printer?

a. pprint 	b. print 	c. prettyprint 	d. printp

Answer: a
# pprint: '예쁘게 인쇄'할 수 있는 기능을 제공
# 가독성 좋게 출력해준다. 


345. What is the name of Python's built-in module for generating pseudo-random numbers?

a. psrandom 	b. random 	c. psuedo 	d. randomnum

Answer: b
# random: 난수 발생기 

