556. What will be the output after the following statements?
x = 'Python Jobs' 
if x.lower() == 'python jobs': print('Python jobs') 
else: print('python 3 jobs’)

a. python 3 jobs 	b. Python jobs 
c. Python Jobs 	d. python jobs

Answer: b


557. What will be the output after the following statements?
x = 'Python Jobs' 
if x.isupper(): print('Python jobs') 
else: print('python 3 jobs')

a. python 3 jobs 	b. Python jobs 
c. Python Jobs 	d. python jobs

Answer: a


558. What will be the output after the following statements?
x = 'Python Jobs' 
y = x.upper().lower().upper() 
print(y)

a. python Jobs b. PYTHON JOBS c. Python Jobs d. python jobs

Answer: b


559. What will be the output after the following statements?
x = 'Python Jobs' y = x.upper().lower().isupper() 
print(y)

a. python jobs 	b. PYTHON JOBS 	c. False 	d. True

Answer: c


560. What will be the output after the following statements?
x = ['Python', 'is', 'interesting'] 
y = ' '.join(x) 
print(y)

a. 'Python', 'is', 'interesting' 		b. Python is interesting 
c. Pythonisinteresting 		d. ['Python', 'is', 'interesting']

Answer: b


561. What will be the output after the following statements?
x = 'Python is interesting' 
y = x.split() 
print(y)

a. 'Python', 'is', 'interesting' 	b. Python is interesting 
c. Pythonisinteresting 	d. ['Python', 'is', 'interesting’]

Answer: d


562. What will be the output after the following statements?
x = '''Today is a nice day. 
Let's go for a walk. 
We'll also go to the park.''' 
y = x.split('\n') 
print(y)

a. ['Today is a nice day.', "Let's go for a walk.", "We'll also go to the park."] 
b. Today is a nice day.
c. Let's go for a walk. 
d. We'll also go to the park.

Answer: a


563. What will be the output after the following statements?
x = 'Python 2 and Python 3' 
print(x.strip('and'))

a. Python 2 		b. Python 3 
c. Python 2 and Python 3 	d. Python 2 Python 3

Answer: c
# 564번과 같으면서도 다른 경우의 문제.... 


564. What will be the output after the following statements?
x = 'Python 2 and Python 3' 
print(x.strip('thon 3’))

a. Python 2 		b. Python 2 and Py 
c. Python 2 and Python 3 	d. Python 2 Python 3

Answer: b
# 인자가 되는 문자열의 모든 조합을 제거 


565. What is the first line of the following statements on Windows?
#! python3 
x = 'Python 3’

a. A comment 	b. Python String 
c. Shebang line 	d. Python Variable

Answer: a


566. What will be the output after the following statements?
import re 
x = re.compile('r\d\d\d-\d\d\d\d') 
y = x.search('The phone number is 444-4444') 
print(y.group())

a. The phone number is 444-4444 	b. \d\d\d-\d\d\d\d 
c. 444-4444 			d. r'\d\d\d-\d\d\d\d’

Answer: c
# \d는 숫자를 의미. 즉 전화번호 포맷을 만들고자 하는 것 


567. What will be the output after the following statements?
import re 
x = re.compile(r'(\d\d\d)-(\d\d\d\d)') 
y = x.search('The phone number is 444-4444') 
print(y.group(2))

a. The phone number is 444-4444 
b. 4444 		c. 444-4444 	d. 444

Answer: b
# 괄호를 기준으로 나뉘어져 저장된다 
# 만약 y.group()에 0이 들어가 있다면 대입한 전체 문자열을 출력(444-4444)


568. What will be the output after the following statements?
import re 
x = re.compile(r'(\d\d\d)-(\d\d\d\d)') 
y = x.search('The phone number is 444-4444') 
print(y.group(1))

a. The phone number is 444-4444 
b. 4444 		c. 444-4444 	d. 444

Answer: d


569. What will be the output after the following statements?
import re 
x = re.compile(r'(\d\d\d)-(\d\d\d\d)') 
y = x.search('The phone number is 444-4444') 
print(y.group(0))

a. The phone number is 444-4444 
b. 4444 		c. 444-4444 	d. 444

Answer: c


570. What will be the output after the following statements?
import re 
x = re.compile(r'(\d\d\d)-(\d\d\d\d)') 
y = x.search('The phone number is 444-4444') 
print(y.groups())

a. ('444', '4444') 	b. 4444 	c. 444-4444 	d. 444

Answer: c


571. What will be the output after the following statements?
import re 
x = re.compile(r'(\(\d\d\d\))-(\d\d\d\d)') 
y = x.search('The phone number is (444)-4444') 
print(y.group(1))

a. ('444', '4444') 	b. 444 	c. 444-4444 	d. (444)

Answer: d
# x에 이스케이프문자(와 )를 추가한 것으로 폼이 변경되었다


572. What will be the output after the following statements?
import re 
x = re.compile(r'Python 2|Python 3') 
y = x.search('Python 3 MCQ') 
print(y.group())

a. Python 2|Python 3 	b. Python 2 
c. Python 3 		d. Python 3 MCQ

Answer: c


573. What will be the output after the following statements?
import re 
x = re.compile(r'Python 2|Python 3') 
y = x.search('Python 2.7') 
print(y.group())

a. Python 2.7 	b. Python 2 
c. Python 3 	d. Python 2|Python 3

Answer: b


574. What will be the output after the following statements?
import re 
x = re.compile(r'day') 
y = x.search('Today is a nice day and a Sunday') 
print(y.group())

a. day 	b. Today 		c. nice day 	d. Sunday

Answer: a
# y에서 a탐색(?)


575. What will be the output after the following statements?
import re 
x = re.compile(r'(Sun)?day') 
y = x.search('Today is a nice day and a Sunday') 
print(y.group())

a. day 	b. Today 		c. nice day 	d. Sunday

Answer: a
# ㅇㅅㅇ... 


ALGORITHM HOMEWORK(#16)
주어진 문자열(공백 없이 쉼표로 구분되어 있음)을 가지고 아래
문제에 대한 프로그램을 작성하세요.
이유덕,이재영,권종표,이재영,박민호,강상희,이재영,김지완,최승혁,
이성연,박영서,박민호,전경헌,송정환,김재성,이유덕,전경헌
① 김씨와 이씨는 각각 몇 명 인가요?
② "이재영"이란 이름이 몇 번 반복되나요?
③ 중복을 제거한 이름을 출력하세요.
④ 중복을 제거한 이름을 오름차순으로 정렬하여 출력하세요.

names =
"이유덕,이재영,권종표,이재영,박민호,강상희,이재영,김지완,최
승혁,이성연,박영서,박민호,전경헌,송정환,김재성,이유덕,전경
헌".split(",")

#1
#2
#3
#4