306. What will be the output after the following statements?
a = 'Python' 	b = 'Python' 
print(a is b)

a. a is b 	b. False 	c. not b 	d. True

Answer: d


307. What will be the output after the following statements?
a = [4, 7, 9] 	b = [4, 7, 9] 
print(a is b)

a. a is b 	b. False 	c. not b 	d. True

Answer: b
# 문자열의 경우 비교가 가능하지만 list와 같은 형식에서는 불가 (확인 필요)
## is와 ==의 차이 비교


308. What will be the output after the following statements?
a = [4, 7, 9] 	b = [7, 4, 9] 
print(a is not b)

a. a is b 	b. False 	c. not b 	d. True

Answer: d


309. What will be the output after the following statements?
a = [3, 6, 9] 	b = [3, 6, 9] 
print(a is b, a == b)

a. True True 	b. False False 	c. False True 	d. True False

Answer: c


310. What will be the output after the following statements?
a = 0 	b = 5 	c = 10 
a = b 	b = c 	c = a 
print(a, b, c)

a. 0 5 10 		b. 5 10 10 	c. 5 10 5 		d. 5 5 10

Answer: c


311. What will be the output after the following statements?
b = 15 	c = 20 
a = b 	b = c 	c = a 
print(b, c)

a. 20 15 		b. 15 20 		c. a 20 		d. 15 a

Answer: a


312. In IDLE shell, the output will be the same for all the following statements except one. Which one?

a. 4*3 		b. 60//5 		c. 17-5 		d. 12/1

Answer: d
# a, b, c: int / d: float


313. In IDLE shell, the output will be an error for one of the following statements. Which one?

a. P = 'python' * int('1’) 	b. P = 'python' + 1
c. P = 'python' + str(1) 	d. P = 'python' * 1

Answer: b
# 문자열과 숫자를 바로 연결할 수 없다. (type error)


314. What will be the output after the following statements?
a = 4**3 		b = pow(4,3) 
print(a, b)

a. 4 4 		b. 4 3 		c. 12 12 		d. 64 64

Answer: d
# ** == pow(): 제곱 


315. What will be the output after the following statements?
a = min(10, 15, 6, 17, 24) 
print(a)

a. (10, 15, 6, 17, 24) 	b. 6 	c. 5 	d. 24

Answer: b


316. What will be the output after the following statements?
a = [4, 25, 16, 9, 24] 
print(max(a))

a. [4, 25, 16, 9, 24] 		b. 9 	c. 25 	d. 24

Answer: c


317. What will be the output after the following statements? 
a = round(5.3) 	b = round(5.6) 	c = round(5.5) 
print(a, b, c)

a. 5 5 5 		b. 6 5 6 		c. 5 6 6 		d. 5 6 5

Answer: c


318. How many times will "Python 3" be printed after the following statements?
for i in range(1, 5): print('Python 3')

a. 3 		b. 4 		c. 5 		d. 6

Answer: b


319. What will be the output after the following statements?
a = round(4.49999) 
print(a)

a. 4 		b. 5 		c. 4.0 		d. 4.5

Answer: a


320. What will be the output for a function that does not return any value?

a. None 		b. No value 	c. Zero 		d. Bool

Answer: a
# 함수의 리턴값으로 나올 수 없는 것 찾기 
# 아무것도 찍히지 않는 것은 No value이다.


321. What type of error will be shown after the following statement?
a = b

a. SyntaxError 	b. TypeError 	c. ValueError 	d. NameError

Answer: d 
# b를 정의하지 않았기 때문에 NameError가 발생한다. 


322. What type of error will be shown after the following statement?
a = int('hello’)

a. SyntaxError 	b. TypeError 	c. ValueError 	d. NameError

Answer: c


323. What type of error will be shown after the following statement?
a = {7)

a. SyntaxError 	b. TypeError 	c. ValueError 	d. NameError

Answer: a


324. What type of error will be shown after the following statement?
a = 'Python' + 3

a. SyntaxError 	b. TypeError 	c. ValueError 	d. NameError

Answer: b


325. What is the data type of a after the following statement?
a = {'A', 'B', 'C', 'D’}

a. List 		b. Dictionary 	c. Tuple 		d. Set

Answer: d

