476. What will be the output after the following statements?
def xyz(): x = 40 abc() print(x) 
def abc(): a = 32 x = 10 
xyz()

a. NameError 	b. 40 	c. 10 	d. 32

Answer: b
# abc()에서 반환하는 값이 없으므로 xyz() 아래에 있는 x값 적용 


477. What will be the output after the following statements?
def xyz(): x = 40 
def abc(): xyz() a = 32 x = 10 print(x) 
abc()

a. NameError 	b. 40 	c. 10 	d. 32

Answer: c


478. What will be the output after the following statements?
def abc(): print(x) 
x = 10 
abc()

a. NameError 	b. x 	c. 10 	d. 0

Answer: c
# x의 위치에 따라 결과값이 달라진다....
1) x가 함수 안에 있는 경우
x가 정의되지 않아 NameError 발생 
2) x가 함수 바깥에 있는 경우 
x값을 함수 전에 선언을 했으므로 그대로 x값 출력 


479. What will be the output after the following statements?
def abc(): x = 12 print(x) 
x = 10 
abc()

a. NameError 	b. 12 	c. 10 	d. 0

Answer: b


480. What will be the output after the following statements?
def abc(): x = 10 print(x) 
abc() 
x = 12

a. NameError 	b. 12 	c. 10 	d. 0


Answer: c


481. What will be the output after the following statements?
def abc(): global x x = 23 
x = 10 
abc() 
print(x)

a. NameError 	b. 23 	c. 10 	d. 0

Answer: b


482. What will be the output after the following statements?
def abc(): print(x) x = 10 
abc() 
x = 20

a. NameError 	b. 20 	c. 10 	d. UnboundLocalError

Answer: d
# x의 위치에 따라 결과값이 달라진다....
1) x가 함수 안에 있는 경우
print(x)가 실행되는데까지 x가 나타나지 않아 UnboundLocalError 발생 
2) x가 함수 바깥에 있는 경우 
x값을 함수 전에 선언을 했으므로 그대로 x값 출력  


483. What will be the output after the following statements?
def abc(x): return 20 / x 
print(abc(4))

a. NameError 	b. 5 	c. 5.0 	d. ZeroDivisionError

Answer: c
# 나누기는 실수 형태로 반환


484. What will be the output after the following statements?
def abc(x): return 20 / x 
print(abc(0))

a. NameError 	b. Undefined 	c. 5.0 	d. ZeroDivisionError

Answer: d
# 0으로 나눌 때에는 예외처리를 하지 않으면 ZeroDivisionError가 뜬다 


485. What will be the output after the following statements?
def abc(x): 
    try: print(20 / x) 
    except: print('Not a valid argument', end=' ') 
print(abc(0))

a. NameError 			b. Not a valid argument 
c. Not a valid argument None 	d. ZeroDivisionError

Answer: c
# try - except로 예외처리. except에 있는 값을 수행하고 결과값을 출력 


486. What will be the output after the following statements?
def abc(x): 
    try: print(20 / x) 
    except: print('Not a valid argument', end=' ') 
    finally: print(0, end=' ') 
print(abc(0))

a. Not a valid argument 0 None 	b. Not a valid argument 
c. Not a valid argument None 	d. ZeroDivisionError

Answer: a
# (try - except) + finally 
except에 있는 값을 수행하고 finally에 있는 값 수행, 마지막으로 결과값 출력


487. What will be the output after the following statements?
x = [1, 2, 3, 4] 
print(x[4])

a. 4 	b. 3 	c. [1, 2, 3, 4] 	d. IndexError

Answer: d


488. What will be the output after the following statements?
x = [10, 20, 30, 40] 
print(x[20])

a. 20 	b. 30 	c. [20] 	d. IndexError

Answer: d


489. What will be the output after the following statements?
x = [1.0, 2.0, 3.0] 
print(x[2.0])

a. 2 	b. 3.0 	c. TypeError 	d. IndexError

Answer: c
# 인덱스 값에는 실수가 들어갈 수 없다


490. What will be the output after the following statements?
x = [1.0, 2.0, 3.0] 
print(x[int(2.0)])

a. 2 	b. 3.0 	c. TypeError 	d. IndexError

Answer: b


491. What will be the output after the following statements?
x = ['Today', 'nice', 'day'] 
print(x[0] + ' is a ' + x[1] + x[2])

a. Today is a niceday 	b. Today is a nice day 
c. Todayis aniceday 	d. Todayisaniceday

Answer: a


492. What will be the output after the following statements?
x = ['Today', 'Sunday', 'Monday'] 
print(x[0] + ' was a great day’)

a. Today was a great day 	b. Sunday was a great day 
c. TypeError 		d. IndexError

Answer: a


493. What will be the output after the following statements?
x = ['Today', 'Sunday', 'Monday'] 
print(x[-1] + ' was a great day’)

a. Today was a great day 	b. Sunday was a great day 
c. Monday was a great day 	d. IndexError

Answer: c


494. What will be the output after the following statements?
x = ['Today', 'Sunday', 'Monday'] 
print(x[-3] + ' was a great day’)

a. Today was a great day 	b. Sunday was a great day 
c. Monday was a great day 	d. IndexError

Answer: a


495. What will be the output after the following statements?
x = ['Today', 'Sunday', 'Monday'] 
x[2] = 'Friday' 
x[1] = 'Yesterday' 
print(x[-2] + ' was a great day’)

a. Friday was a great day 	b. Sunday was a great day 
c. Monday was a great day 	d. Yesterday was a great day

Answer: d


ALGORITHM HOMEWORK
홀수와 짝수의 개수를 구하는 func 함수를 만드세요.
[3, 4, 5, 6, 7] = 홀수 3개, 짝수 2개
[12, 16, 22, 24, 29] = 홀수 1개, 짝수 4개
[41, 43, 45, 47, 49] = 홀수 5개, 짝수 0개
홀수 : 2로 나누어 떨어지지 않는 정수
짝수 : 2로 나누어 떨어지는 정수

문제풀이 형식:
def func (numlist):
~
~

결과값: 
func([3, 4, 5, 6, 7])
func([12, 16, 22, 24, 29])
func([41, 43, 45, 47, 49])
